Henry Cavill版福爾摩斯太有人性 柯南道爾家族要控告電影公司侵權

集結「Eleven」米莉芭比布朗（Millie Bobby Brown）、「超人」亨利卡維爾、海倫娜寶漢卡特等一級卡司的Netflix電影《天才少女福爾摩斯》（Enola Holmes）上月23日一上線就勢如破竹，創下3月後半年來Netflix的開片紀錄。但該片製片公司其實今年6月就被《福爾摩斯》原著作者亞瑟柯南道爾爵士家族提告，理由是「卡維爾版的福爾摩斯太溫暖、太有人性」，涉及侵權仍未成為公共財的《福爾摩斯》系列故事，而卡維爾最近回應此事，無奈說：「這個法律問題已經超出我的薪資等級了」。

《天》片改編自美國作家南西史賓格（Nancy Springer）的《福爾摩斯小妹探案系列》小說，非出自柯南道爾1887年起推出的《福爾摩斯》系列。原來《福爾摩斯》的版權1980年在英國、加拿大就失效，後來1996年曾恢復版權，在2000年再度失效，從此《福爾摩斯》故事就成為不受智慧財產權保護的公共財。但是在美國，仍有10則《福爾摩斯》故事仍受智慧財產權保障，時效到2022到2023年不等。

柯南道爾家族即是依據他們在美國持有版權的故事，對《天才少女福爾摩斯》提告，因這些故事著重福爾摩斯的人性面，而《天》片中卡維爾對小妹艾諾拉表達出關心與親情，被柯南道爾家族視為侵權。他最近受訪回應：「這是一個根據劇本拍出來的角色，這個法律問題已經超出我的薪資等級了。」意味他只是拿錢拍戲的演員，這問題只能留給製片公司去面對。

The Conan Doyle Estate, which owns the copyright for the last 10 Sherlock stories, is suing Netflix among other parties claiming copyright infringement and trademark violations. It says the 10 newest stories it owns are where Sherlock Holmes starts to become “warmer” and displays more emotions than in previous stories.

However, it claims that in the Enola Holmes movie Sherlock is beginning to show these less cold emotions, therefore is potentially infringing the Estate’s copyrighted stories.

咁黃易見到TVB套尋秦記同覆雨翻雲應該要告到TVB甩褲

講到明根據另一本書拍，咁都有得告

錢作怪
唔關事都告咗先